王永平俞宗怡聯署促獨立調查

王永平俞宗怡聯署促獨立調查

公務員事務局前局長王永平及俞宗怡加入聯署，再促港府成立獨立調查委員會。

【本報訊】35位前高官及政界中人昨致函特首林鄭月娥，要求港府引用香港法例第86章，成立獨立調查委員會調查反修例風波持續引起的衝突，認為以獨立調查委員會徹查是修補撕裂、尋求和解、唯一公認的最有效方法，稱真相若不得彰顯，和解就無從達到，而彰顯真相，有賴具公信力的調查。兩位公務員事務局前局長王永平與俞宗怡，以及房屋署前署長苗學禮也加入聯署，食物及衞生局前常任秘書長李淑儀亦參與聯署。

包括前政務司司長陳方安生在內等前高官及政界早前曾發表聯署聲明，促林鄭撤回惡法，並成立獨立調查委員會調查，惟政府對相關訴求充耳不聞。眼見反修例引起的政府管治及社會秩序問題持續惡化，社會越趨分裂，相關人士擔憂會再爆發警民衝突，認為互相指摘使用武力的情況不容繼續，昨天再發表聯署，再促成立獨立調查委員會。

相關新聞：家長恐慌 區內學校叫停暑期活動

「查有冇人策劃搞事」

聯署人士同時更擬定調查委員會的職權範圍，除檢討警方為應付衝突所採取的部署及行動的恰當性，也調查示威者或公眾人士有否使用過份武力或策略故意激發與警方的衝突，包括武力是否合乎比例、是否切合防止暴力與受傷的目的等，冀以同樣調查警方與示威者行為，避免被指針對警隊。

新參與聯署的王永平指，建議委員會除了要調查警方與示威者直接衝突的情況，也包括調查有否第三者利用反修例事件搞事，他以元朗暴力事件為例指，「究竟有冇人策劃搞事？點會見人就打？」

再次聯署的前兩局議員李鵬飛則指出，上街抗議修例的不只是年輕人，男女老幼也有，「這是社會問題，不是警察問題」，強調若只由監警會調查，「不足以查找問題根源」。

■記者許偉賢

上一則
上一則
泛民促開緊急立會究責

下一則
下一則
入境消防公僕斥警失職

家長恐慌 區內學校叫停暑期活動
航空界發起機場反警集會
何君堯受訪發爛渣敗走
雙親墳墓被毀 塗鴉寫「勝和字」
皇仁、嶺大校友促DQ懲處
賽馬界聯署要求褫奪會籍
中聯辦吹雞 鄉黑即逞兇
元朗指揮官 熟鄉事派易升職
至今拘11人 不及當年大反黑
西環集中營：黑幫晒馬 背後有商界金主
劉業強稱不知情 未與白衣人割席
勝和「鬥雞學」機場落網
元朗區議員踢爆警早一日已知情
鐵路應變部隊無影 網民鬧爆
白衣人打到巿民腦震盪
對香港絕望 青年跳樓亡
無懼惡勢力 元朗站築起連儂牆
國際商會促委法官查送中糾紛
特讚習無遏止港人示威
港資金湧台避惡法 大增兩倍
撐港人反送中長沙維權組織三人失蹤
泛民促開緊急立會究責
入境消防公僕斥警失職
社會氣氛差 書展「靜到似元朗」
花店拒接警定單「我們還有良知」
王威信拒界定白衣人為暴徒
抗警黑勾結 光復727元朗